國務院：中國移民佔新加坡總人口10%

近年來，新加坡的人口及勞動力市場出現了兩個趨向：一是人口出生率降低，二是人口老齡化嚴重。根據新加坡人口白皮書的數據，新加坡2013年總生育率是1.20。過去30年來，總生育率一直低於2.1的替代水平。同時，“新加坡公民人口在2012年進入一個轉折點。超過90萬名嬰兒潮人口(超過目前人口的四分之一)將成為銀髮族。從2020年開始，每年退休的人數將超過剛步入社會工作的人數，勞動人口將會隨之減少。”這兩大趨勢對新加坡經濟发展是非常不利的，而新加坡亦不可能像日本這類國家一樣，即便承受勞動力萎縮仍能保持一定增長。新加坡總理李顯龍就表示，日本不歡迎外來移民，但仍能夠承受長時期的低迷增長，是因為擁有非常雄厚的儲備支撐。然而，“新加坡不能做這樣的選擇，因為我們承擔不起人口老化、經濟不振所帶來的後果。”因此，適度引進新移民特別是華人新移民成為政府的最佳選擇。政府決策主要體現在，一方面，為了避免人口萎縮，每年將引進1.5萬-2.5萬新公民； 另一方面，加大收緊對永久居留權的頒授，促進其向落地生根的公民轉變。數據顯示，獲得新加坡永久居留權的人數，已從2008年高峰期的7.9萬人減至2013年的3萬人左右。

在這一背景下，從20世紀90年代開始，新加坡中國新移民的數量開始增長。雖然沒有官方統計數據，但據謝美華估算，在2001—2009年新加坡接受的64萬華人移民中，來自中國的移民至少在30萬人以上。如果再加上1990—2000年的23 萬中國移民，那麽，從1990年中新建交以來，來自中國 (包括港台)的新加坡居民至少有50萬人以上，甚至可能達60萬人。 而新加坡國家人口與人才署2014年9月25日发布報告稱，截至當年6月底，新加坡總人口為547萬。 因此，中國新移民的數量已占本地人口十分之一比例。而隨著中國新移民數量的增長，各種新移民社團也逐漸建立並開始活躍起來。

就目前來看，中國大陸新移民成立的社團主要包括以下五類：一是綜合性社團，二是地緣性同鄉會，三是留學生社團，四是校友會，五是地緣性商會組織。其中前四類為非營利性社團，而商會則為登記在冊的營利組織。在第一類綜合性社團中，以成立較早、規模較大的華源會和天府會為代表。地緣性同鄉會則是近幾年來新加坡新移民群體非常突出的社團組織，從實體登記的同鄉會到虛擬的網絡老鄉會，林林總總成立了十多個。第三類留學生社團則以華新會為代表。第四類中國大陸高校在新加坡設立校友會也是近些年來高層次新移民群體中常見的現象。最後一類為地緣性的商會組織，這類組織多以中國大陸沿海經濟較发達省份的在新企業為主要構成成員，其中以浙江商會與廣東商會為代表。

Chi-gapore

聯署支持封殺微信同TikTok

又一個入侵成功

新加坡省ja

補link

中星共管新架波

根據一中原則 新加坡是屬於中國的

新加坡仲唔驚到仆街

上次選舉得票率大不如前就係因為移民政策

咪嘈啦 不知幾好 大家都係中國人

上下奶共到咁，求仁得仁

都寫殘體講支那話早日回歸啦

人口一多
中共就可以開始影響新加坡政治

當新加坡取代香港成為 中國有錢佬大本營
以中共的控制慾 會開始打新加坡主意

取消晒佢哋 咁佢哋冇聲出

中華人民共和國海南省三沙市新加坡縣

本身都係中國嘅

香港仲多
下一代34成係支那蝗

共加坡

本身就係中國移民過去，所以都係中國人

而家中國強大了，新加坡好應該回歸祖國，有祖國做後盾，不用再怕馬來西亞等東南西國家。

孩子，是時候回家了

新加坡人口有五百幾萬
新加坡公民得三百幾萬
公民先有投票權

我覺得可能係市
再低一級

Ching-apore
Chink-apore
夠悔辱d

咪將D選區重新洗牌囉
年年話檢討咪又係一樣咁奶共

個10%嘅移民有幾多個係識英文
去到會唔會又係10%自己圍爐

所以唔明美國做乜賣F35畀猩加坡

D坡狗會自動埋支那堆

支那最嘔心o既其中一樣野就係1%人口已經多過好多國家o既總人口

直頭唔洗識 d人就返佢

點止10%，新加坡75%人口都係中國移民過去

連最大粒都係中國人添

星架坡 = 垃圾

求仁得仁

「人口一多」

清講出重點 呢個就係點解中國人有好人都冇用

佢地就算人品係點 都係好自然地會成為支共去搶奪 屠殺別人國文化價值既工具

所以中國人=共產黨 係一個客觀概括既事實

大陸網興叫「坡縣」

香港佔50%

反攻馬來西亞吞埋佢？好似普京咁

自古以來...

10%人 去到狂生
應該其實有20%以上

個數一直都無變過，好奇怪

遲早好似普京吞克里米亞咁

Xingapore

支架坡

遲早會嘈，支那人最識維護自己權利

以前李光耀好祟尚(殘體)中文，孔子

🐒

新加坡：想叫我郁手係唔係當我李家流嘅？

極小數

支持一国兩制，支持国安法。

有乜出奇，PAP知道你班大陸順民韭菜實投票俾佢，都不知幾歡迎佢哋入去，就好似港共正苦加大力度放新移民入黎一樣

佢地會欣接接受 大叫民主回歸
不要西方偽民主選舉
如果新渣波人高舉擁習倒李唔知會邊呢

希臘城邦
公民+奴隸

新加坡人叫支那人做ah tiong
本土新加坡人其實都憎支那人

坡狗被滲透

不願面對

你又唔可以咁講，大部份新加坡人都係200年前過去，而且全部都係來自廣東或者福建
如果按你Logic apply，你仲加係中國人

但佢自己定左官方語言係英文

Made in Xinjiapo, China PRC

chinapore

新加坡自古以來就屬於中國。

好撚熟嘅台詞

下嘩
你睇吓人一多加上坡奸勾結中共
中共一吹鷄 D海外移民會投俾李家定坡奸

咁咪開心囉, 反正班monkey咁奶共

坡狗最起碼冇得比班支那人炒樓炒盛
唔係嘅話一定吵過我地

冇用㗎
點洗都好
佢只要支持率一路一下跌
始終都會要讓個位出嚟

都有對付過唔合作d人

仙渣波

今年大選特登重劃左個GRC諗住頂死對家點知成個新嘅GRC輸左
連下任總理去選East Coast GRC 都贏得個少少

因為新加坡唔係得華人,仲有馬來人,印度人.要團結呢啲人成為國族一部份先會用英文.

西藏 > 新彊 > 香港 > 內蒙古 > 台灣 > 新加圾 >

最後應該會好似澳門咁，個總理俾林氏，管治俾中共。

無差既，新加坡人慣咗係咁

所以要一國兩制

笑hongkie笑得咁開心呀喇

抵啦垃圾馬嬲國

遲早被支那食埋

好快好似香港咁
搞埋家庭團聚，選舉個陣又搵啲同鄉會拉票

新加坡省

🐒🐒🐒🐒

本身就有，屋企有親戚住嗰度

利用新加坡好過起多個香港

香港就話無主權要硬食
新加坡有主權仲咁做就真係自甘墮落

識好多新加坡人啲思想好似支那人咁，
上年同班打機識嘅玻狗反面，
明明都係後生仔女，喺度笑鳩香港人做無謂嘅掙扎，
又話香港抗爭者整爛自己地方

都有識啲好心水清嘅玻仔，
佢哋話新加玻成個社會就係為權貴服務，
而啲權貴大部份都係支那人。
我上面講嗰堆玻狗讀完書大咗咪又係幫支那人為奴為婢，
佢話根本新加玻人冇資格批評香港人嘅抗爭運動。

新加玻前排有個支那學生喺地鐵非禮一個女仔，
因為嗰個學生屋企有背景有家底又係讀當地名校，
所以就輕判咗呢個支那學生。
係呀，班玻狗好多網上都不斷聲討，
最後只係搞咗個冇乜人理嘅聯署，
連上街表達不滿嘅自由都冇......

然後走去笑香港人上街抗爭冇用

新加坡人黃皮膚、黑眼睛，仲唔係中國人？

Chingapore

新加坡人口係1900年先得嗰20萬，今日570萬啦，就黎30倍， 絕大部分新加坡人都係近3代中國新移民
新加坡frd 我都有幾個，全部係1920至1950年代佢地阿爺、或者太公嗰代係福建、海南過去，大把老一輩連英文都唔識，淨識鄉下話

終於有得民主回歸

口講啫
你睇下班友仔用逃寶食閪底撈用支那貨不知用得幾開心
見唔少大支那膠坡狗家長當支那果套係正統中文

點解香港要回歸，新加坡唔洗？
明明新加坡都係中國人
你問鬼佬識唔識分新加坡人定中國人

中國已經係第二大經濟體，13億人民都樂意收回新加坡

放棄香港啦
新加坡是中國 de

支加玻

on9 坡佬同香港命運一樣，遲死早死咁解

咁少

玻猴: 我係中國人呀hi

自古以來就係中國領土

新加坡只係一班講英文既中共人

無一個國家可以頂到中國人口

所以各國主觀願望係

中國不要崩潰

唔係就要全世界收難民

侵略台灣失敗唔緊要, 可以統一新加坡, 咁殖民法將來可以搞一次和平統一公投, 新加坡自古以來是中華人民共和國不可分的一部份

世界是中國的！